特朗普發行政令防中共電磁脈衝威脅威脅

美國總統川普26日簽署一項行政命令，要求聯邦部門辨識可能的電磁脈衝威脅。中共正在製造可用來產生超強電磁脈衝的核彈。

川普簽署行政令防止電磁脈衝攻擊美國

美國總統川普26日簽署一項行政命令，要求聯邦部門辨識可能的電磁脈衝（electromagnetic pulse）威脅，並尋求防護之道，以確保美國人民的安全。

據《國會山報》報導，白宮資深官員26日當天表示，這項行政命令指示聯邦部門在評估電磁脈衝的威脅上進行協調，並找出免受其衝擊的方法。

電磁脈衝是一種電磁能量的爆發，可能由太陽風暴或核爆所引發。它會對電網和維持生命所需的重要基礎設施造成長時間和大面積的斷電，進而使所有電子裝備癱瘓，有可能會導致數百萬人死亡。

白宮新聞發言人桑德斯在聲明中指出，這項行政命令將創造一個環境，“以提倡私有部門的創新，進而強化我們的重要基礎設施。”

這項行政命令要求國土安全部、國防部、能源部、商務部和國家情報總監辦公室等部門採取行動，而國家安全顧問博爾頓則負責監督此行政命令的執行情況。

美國國會最近公布的一份報告披露，包括中共、朝鮮、俄羅斯和伊朗在內的多個國家正在製造可用來產生超強電磁脈衝的核彈，而美國有可能成為被攻擊的目標。

該報告作者、前中央情報局官員普里說，美國特別容易受到電磁脈衝的傷害，因為該國大量依賴資訊系統和電腦化的科技。